張建宗：一地兩檢是「必須做、並非選擇」

署理行政長官張建宗表示，一地兩檢方案是與內地當局審視後，唯一可行的方案，「是必須做，並非選擇」，但他表示，明白社會希望了解多點，政府同意要做好解說及溝通，會多聽意見，完善實際操作機制；希望社會未來可以更務實看待問題，研究如何完善一地兩檢安排。

張建宗表示，過去10日，政府已經很清楚地解釋，為何有需要落實一地兩檢，因有關方案長遠在操作及經濟效益等方面，都是唯一可行方案，故應該向前推進。他認為，政府應繼續解說，加強市民對方案的理解，釋除憂慮。

他強調，政府具有誠意，港鐵公司亦有安排議員作實地考察，了解運作，泛民議員卻杯葛不出席；但政府會繼續聆聽意見，亦樂意溝通。

食屎啦賣港

扮咩聽意見，你都講必須賣港

當年鄭汝樺點講

呢個政府誠信係零

It is not possible.

No, it is necessary.

監粗li阿

為了奶共，口不擇言

即係叫大家腿張開，最多有權選擇用傳教士定狗仔式，呢方便港共好聽大家意見

蘋果日報入面最有良心又最叻既專欄作家添馬男都唔敢提鄭汝樺講過咩

其實咁我反而欣賞佢,其實無論係起高鐵定一地兩檢
由第一日開始都己經係宗主國既意思,港府無得反對
既然己成事實,何必做假資詢去浪漫時間同金錢.
不情願但夠直接

唔好講條賤婦